<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

   <statements version="1.0" htmlParse="false">
  <statement id="1">De auto zou veel minder gebruikt moeten worden dan voor de pandemie, want er zijn goede vervoersalternatieven. </statement>
  <statement id="2">De pandemie toont aan dat autogebruik zoveel als mogelijk kan worden teruggedrongen door bijv. rekeningrijden.</statement>
  <statement id="3">Over het comfort van de auto ben ik nu positiever, zelfs wanneer ik hem soms minder gebruik.</statement>
  <statement id="4">Met de auto naar het werk reizen ben ik gaan missen.</statement>
  <statement id="5">Mijn mening over autogebruik is niet veranderd door de pandemie.</statement>
  <statement id="6">De stad is een stuk vriendelijker geworden voor de voetgangers en fietsers door de afname van auto's.</statement>
  <statement id="7">Door handiger worden in thuiswerken en vergaderlocaties, hoeft niet iedereen meer voor iedere vergadering in een auto te stappen.</statement>

  <statement id="8">Dat iedereen een eigen auto heeft, is niet meer van deze tijd. Straten staan vol met stilstaande auto's. Er is amper plek voor kinderen om te spelen.</statement>
  <statement id="9">Ik ben in het bezit van een auto en dat zal ook niet anders worden.</statement>
  <statement id="10">Wonend op vrij grote afstand van OV en winkels blijft het bezit van een auto wenselijk.</statement>  
  <statement id="11">Als je in de buurt van een treinstation of ander OV woont, is er in mijn opinie bijna geen reden om een eigen auto te bezitten.</statement>
  <statement id="12">Ik vind nu dat een auto bezitten nog noodzakelijk is, maar dat kan de komende decennia veranderen.</statement>
  <statement id="13">Ik waardeer de vrijheid en zekerheid die een privé auto biedt nu meer. Anders dan het OV, kan auto toegang niet zomaar worden afgesloten of ingeperkt.</statement>
  <statement id="14">Mijn mening over autobezit is niet veranderd door de pandemie.</statement>

  <statement id="15">Voor de pandemie vond ik reizen met het openbaar vervoer al naar en onhygiënisch, dat beeld is alleen maar sterker geworden.  </statement>
  <statement id="16">Mijn grootste irritatie in het OV, dat men zich niet aan regels houdt (stiltecoupe, geen mondkapjes), is toegenomen met meer mensen die regels omzeilen.</statement>
  <statement id="17">Het is nu aanmerkelijk rustiger in het OV, dit maakt OV gebruik fijner.</statement>
  <statement id="18">De verplichting van mondkapjes in het OV is vervelend geworden.</statement>
  <statement id="19">De onzekerheid van het OV tijdens het begin van de lockdown heeft OV-gebruik (nog) minder aantrekkelijk gemaakt.</statement>
  <statement id="20">Ik ben met het OV naar het werk reizen gaan missen. </statement>

  <statement id="21">Ik legde voorheen een gedeelte van het woon-werk verkeer op de fiets af. Ik beweeg nu minder, dat vind ik jammer.</statement>
  <statement id="22">Mijn mening over fietsgebruik is niet veranderd, de afstand van het werkverkeer is net te lang om te fietsen.</statement>
  <statement id="23">Fietsgebruik was voor mij afwisseling van autogebruik voor werkverkeer. Ik waardeer door minder reizen de fiets als afwisseling minder.</statement>
  <statement id="24">Ik ben lopend of op de fiets naar het werk reizen gaan missen.</statement>

  <statement id="25">Ik reis door thuiswerken aanzienlijk minder uren per dag. Ik ervaar dit als prettig.</statement>
  <statement id="26">Ik heb thuiswerken wel overwogen, maar ik vind het niet realistisch in mijn positie.</statement>
  <statement id="27">Het thuiswerken/studeren heeft in mijn tak van werk een gigantische impact.</statement>
  <statement id="28">Ik ben positiever over thuiswerken in plaats van reizen, omdat tijdsverlies en vermoeidheid van reizen minder impact heeft op de rest van mijn dag.</statement>
  <statement id="29">Wanneer de overheids- en thuiswerk maatregelen worden opgeheven, heb ik de intentie heeft om de oude werk en reisgewoontes weer op te pakken.</statement>
  <statement id="30">Door de popularisering in thuiswerken is het op de autoweg een stuk rustiger. Dit maakte voorspelbaarheid in de werkreis beter.</statement>
  <statement id="31">De coronamaatregelen ontregelen mijn woon-en werksituatie, waardoor ik het gevoel heb gekregen minder grip op mijn leven te hebben.</statement>
  <statement id="32">Ik heb het gevoel dat mijn werkgever (en die van mijn partner) de baas wordt in mijn eigen huis door thuiswerken.</statement>

  <statement id="33">De eerste maanden van thuiswerken waren vervelend, nu ben ik eraan gewend.</statement>
  <statement id="34">Thuiswerken is ideaal. Soms mis je collega's wel maar het is enorm efficiënt en scheelt veel tijd.</statement>
  <statement id="35">Ik vind thuiswerken nu tot op zekere hoogte fijn. Thuiswerken afwisselen met af en toe naar kantoor is in mijn ogen een ideale situatie.</statement>
  <statement id="36">Ik heb thuis geen fijne werkplek.</statement>
  <statement id="37">In het begin had ik geen probleem met thuiswerken, maar hoe langer ik thuis zat, werd het op een gegeven moment wel een invasie op mijn privacy.</statement>
  <statement id="38">Wanneer thuiswerken verplicht wordt, zakt productiviteit, want werknemers zullen hier misbruik van maken.</statement>

  <statement id="39">Sommige zaken gaan door thuiswerken nu makkelijker en beter, samenwerken aan een document bijvoorbeeld.</statement>
  <statement id="40">Door thuiswerken gaat in een groep discussiëren en een gezamenlijke mening vormen nu minder goed.</statement>
  <statement id="41">(Vrijwillig) thuiswerken heeft werken productiever gemaakt, vooral door minder collega’s om mij heen.</statement>
  <statement id="42">Door thuiswerken is contact met collega’s verminderd en het is lastig om ze snel te bereiken wanneer nodig. Op kantoor heb je snel 1-op-1 overleg.</statement>
  <statement id="43">Over online thuis samenwerken ben ik een stuk negatiever geworden, omdat iedereen al snel afhaakt tijdens langere meetings.</statement>
  <statement id="44">Door thuiswerken mis je nu natuurlijk wel het sociale aspect, want als er overleg is, dan is dat puur inhoudelijk.</statement>

  <statement id="45">Ik vind dat thuiswerken nu meer normaal is geworden en geaccepteerd door de werkgever, voor de pandemie stond hij daar afwijzend tegenover.</statement>
  <statement id="46">De werkgever ziet nu wel de voordelen van thuiswerken, want hij hoeft minder reiskosten te betalen.</statement>
  <statement id="47">De werkgever vind dat werknemers nodig zijn op kantoor, omdat hij met systemen zoals digitale werkomgevingen niet handig is.</statement>
  <statement id="48">Massaal thuiswerken door corona toont nu aan, dat overheid bedrijven verder kan aansporen om thuiswerken te stimuleren, met oog op uitstoot verlaging. </statement>
       
  <statement id="49">Het even alleen zijn en bijvoorbeeld naar muziek luisteren tijdens de werkreis ben ik gaan missen.</statement>
  <statement id="50">Het genieten van de omgeving tijdens de werkreis ben ik gaan missen.</statement>
</statements>